+++
title = "Asqatasun ADULLACT : nouvelle version majeure et changements"
description = "Nouvelle version du service d'Asqatasun"
tags = [ "Accessibilité", "Migration", "Asqatasun" ]
date = "2021-01-22"
+++
{{< toc >}}

Le **service Asqatasun** de l'ADULLACT propose la nouvelle **version 5** d'Asqatasun à compter du **27 janvier 2021**.

La nouvelle adresse est : **[asqatasun.adullact.org](https://asqatasun.adullact.org)**.

* Pour y accéder, vous pourrez vous connecter avec votre compte utilisateur habituel.
* Les audits réalisés sur l'ancienne version d'Asqatasun ne seront plus disponibles.

## Nouveautés de version 5 d'Asqatasun

* Gestion du [**RGAA** version 4](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/)
* Une **API** pour intégrer Asqatasun dans des outils tiers
* Sous le capot :
  * Mises à jour techniques profondes pour faciliter les évolutions futures (_Spring Boot_, _Flyway_)
  * Utilisation d'une version récente de **Firefox** (78 ESR), permettant d'auditer facilement les sites web
      utilisant des technologies modernes (_React_, _Angular_, _VueJs_...)

## Limitations

* L'ancienne URL et les audits qu'elle comporte seront supprimés  le **15 février 2021**.
* La fonctionnalité "audit de site" (crawler) est désactivée pour cette nouvelle version. Un travail est en cours
  pour réactiver cette fonctionnalité dans les prochaines versions d'Asqatasun.

## Questions

Nous serons très heureux de répondre à vos questions par mail sur
[asqatasun@adullact.org](mailto:asqatasun@adullact.org).

## Ressources pour utiliser le service Asqatasun

* [FAQ - Utiliser le service Asqatasun de l'ADULLACT pour mesurer l'accessibilité
  des sites web](../demo-asqatasun-et-creation-compte/)
* [FAQ - Premiers pas avec Asqatasun](../comment-utiliser-asqatasun/)
* [FAQ - Autres articles sur Asqatasun et l'accessibilité](../)
